.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: ancestry
.. _ancestry--Ratfolk:

Крысолюди (Ratfolk)
=============================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Исоки, как крысолюди сами себя называют - умные, легко приспосабливающиеся и привередливая родословная, которые радостно живут своими большими семьями в самых маленьких жилых помещениях.*

-----------------------------------------------------------------------------

.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Редкость

	Необычный


	.. rubric:: Очки здоровья

	6


	.. rubric:: Размер

	Маленький


	.. rubric:: Скорость

	25 футов


	.. rubric:: Повышения характеристик

	Ловкость

	Интеллект

	Свободное

	.. rubric:: Недостаток характеристики

	Сила


	.. rubric:: Языки

	Всеобщий

	Исоки

	Дополнительные языки в количестве вашего модификатора Интеллекта (если положительный).
	Выберите из Акло, Драконий, Дварфский, Гнольский, Гномий, Гоблинский, Полуросликов, Орочий, Подземный, и тех к которым у вас есть доступ (распространенные в вашем регионе).


	.. rubric:: Признаки

	Гуманоид

	Крысочеловек


	.. rubric:: Сумеречное зрение

	Вы можете видеть при тусклом свете, как если бы это был яркий свет, и вы игнорируете состояние "скрыт" из-за тусклого света.



Большинство обитающих на поверхности гуманоидов называют исоков "крысолюдями" и знают их как общинный народ, предпочитающий тесные условия, где в одном доме живет до 100 человек.
Если они не могут найти дома в городе, исоки могут вместо этого жить в пещерах и пещерных комплексах, поскольку они обеспечивают большое хранилище для многих и разнообразных товаров, которые они приносят из торговых экспедиций.

Крысолюди любят путешествовать, и их часто можно встретить на дороге в купеческих караванах.
Они хорошо владеют своими руками и у них наметан глаз, чтобы обнаруживать что-либо необычное, от угроз до сокровищ.
Они те еще плюшкины; дома исоков переполнены необычными вещами, собранными предыдущими поколениями и припрятанными для на случай какой-то будущей чрезвычайной ситуации.

Если вам нужен умный, быстрый, хорошо путешествующий и способный к адаптации персонаж, попробуйте сыграть исоком!



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете ...

* Гордиться своей большой-пребольшой семьей и поддерживать в ней контакт со всеми
* Любить путешествовать вдоль и поперек, в поисках новых впечатлений, вероятно, собирая побрякушки по пути
* Отлично сработаться с другими


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие возможно ...

* Принимают вас за крысолака или другого монстра
* Удивлены вашей ухоженностью и другими привередливыми привычками
* Думают, что вы тесните их и вторгаетесь в их личное пространство



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Физическое описание

Крысоловы имеют усатые морды, большие уши и безволосые хвосты, и обычно имеют красные глаза и короткий коричневый или черный мех.
Обычный исоки имеет рост 4 фута и весит около 80 фунтов.
Однако крысолюди значительно различаются; даже одна семейная группа может демонстрировать существенные различия в цвете шерсти, глаз или размере.

Инстинкт побуждает исоки поддерживать чистоту, хотя это также подкрепляется их сильными социальными устройством.
Другие высокомерные гуманоиды часто предполагают, что крысолюди грязные или больные, но на самом деле они тщательно относятся к личной гигиене.
Поскольку их внешность часто считается неестественной - а другие люди принимают их за крысолаков - исоки часто скрывают свои физические черты капюшонами, перчатками, туфлями, туниками с длинными рукавами, мантией и другими слоями одежды при перемещении через пространства, в которых доминируют другие родословные.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Общество

Культура исоков ценит сотрудничество и общность.
Каждый исоки учится налаживать прочные дружеские отношения и связи с исоки вне своей семьи, делая это через совместные игры, общественные мероприятия и спорт.
Вы можете никогда не знать, чья помощь вам понадобится, но когда этот момент наступит, вы будете нуждаться в ней уже сейчас.

Имея давнюю традицию работать торговцами и изобретателями, исоки часто путешествуют из одного города в другой.
Их фургоны обычно группируются в караваны до полудюжины штук.
Фургоны исоки тянут исключительно большие гигантские крысы; многие исоки могут разговаривать с такими животными.

Дискриминация исоки сформировала их культуру, побуждая их полагаться друг на друга и укрепляя их семейные и общинные связи.
Исоки очень хорошо умеют различать плохих притворщиков и тех, кто действует просто по невежеству, изображая хорошее поведение и медленно трудясь, чтобы обращением вспять поколения дискриминации, для тех, кто хочет учиться.
Они всегда ищут представителей других родословных, которые не судят их за внешность, принимая этих людей как истинных друзей и приветствуя их в своих сообществах.
Но они также могут быстро обнаружить решительных фанатиков, склонных к насилию, и держаться подальше от таких людей, сводя к минимуму любую возможность трагедии.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Мировоззрение и религия

Исоки больше заботятся о своей семье, чем об абстрактных понятиях добра и зла.
Их убежища могут быть хаотичными логовищами, заполненными хранящимися безделушками, но они также подчиняются строгим социальным кодексам.
Большинство исоков нейтральны.

Хотя исоки почитают своих предков и склонны признавать любое божество, преобладающее в их местности, `Лао Шу По <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=180>`_ играет особую роль в их культуре.
"Бабушка Крыса", как ее иногда называют, олицетворяет множество вещей, которые в остальном противоположны крысолюдам: она призывает последователей ставить свои интересы выше других, и поощряет обман и уловки.
Для большинства исоки "Бабушка Крыса" делает все то, что нужно крысиному народу, но чего ни один разумный исоки не захочет делать.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Исоки-авантюристы (Ysoki Adventurers)

Крысолюди могли бы посвятить свою жизнь приключениям, чтобы исследовать и путешествовать, защищать свою семью или сообщество, или по любому другому ряду причин.

Типичные предыстории крысолюдей это заклинатель животных, ремесленник, купец, врач, кочевник, разведчик, изобретатель, бандит, цирюльник, мусорщик и учитель.

Их природное остроумие и ловкие пальцы делают крысолюдей отличными алхимиками и плутами, в то время как некоторые специализируются на дальнобойном оружии как бойцы или рейнджеры.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Имена

Каждая семья исоки имеет около двух десятков имен, которые передаются из поколения в поколение, иногда с незначительными изменениями или альтернативными прозвищами.
Например, дедушку зовут Гриввер, его дочь Грива, а ее сына просто Грив.
Другие гуманоиды, с которыми они взаимодействуют, часто дают крысолюдям прозвища и клички, но большинство исоков считают эти имена неприятными и терпят их только тогда, когда находятся вне своих сообществ.

.. rst-class:: h4
.. rubric:: Пример имен

Барнан, Чикис, Чонан, Дэто, Джасс, Джикс, Наги, Куби, Лоло, Ниннэк, Нос, Рэк, Рензи, Скигим, Тали, Зесс.






Наследия крысолюдей (Ratfolk Heritages)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Исоки являются уроженцами подземных регионов, но они являются высоко адаптируемой родословной, которая была найдена почти в каждой среде обитания.
На 1-м уровне выберите одно из следующих крысолюдских наследий.

.. _ancestry-heritage--Ysoki--Deep-Rat:

Глубинная крыса (`Deep Rat <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=72>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 21

Ваши предки жили глубже под землей, чем остальные крысолюди, что дает вам способность видеть в темноте.
Вы получате ночное зрение.


.. _ancestry-heritage--Ysoki--Desert-Rat:

Пустынная крыса (`Desert Rat <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=73>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 21

Вы родом из засушливых равнин и, вероятно, выросли, путешествуя по дорогам.
У вас более стройное телосложение, чем у других крысолюдов, с более длинными конечностями и коротким мехом.
Если обе ваши руки свободны, то можете увеличить свою Скорость до 30 футов, так как вы бегаете на всех четырех.
В дополнение, вы считаете эффекты жаркой окружающей среды так, как если бы они были на одну ступень ниже (невероятная жара становится экстремальным, экстремальная жара становится суровой и так далее), и вы можете в 10 раз дольше обходиться без воды и еды, прежде чем начнете подвергаться эффектам голода и жажды.
Однако, если только вы не носите защищающее снаряжение или сидите в укрытии, эффекты холодной окружающей среды для вас на одну ступень хуже.


.. _ancestry-heritage--Ysoki--Longsnout-Rat:

Длинномордая крыса (`Longsnout Rat <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=74>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 21

Длинная морда, которую имеют члены вашей семьи, дает вам более острое обоняние, чем у большинства крысолюдов.
Вы получаете неточное сенсорное чувство нюха с дистанцией 30 футов.
Это значит, что вы можете использовать свое чувство запаха, чтобы определять местоположение существа, как описано в :ref:`ch9--Perception--Special-Senses`.
Обычно Мастер удвоит дистанцию если вы с подветренной стороны от существа или уменьшит вдвое, если против ветра.

В дополнение, вы получаете бонус обстоятельства +2 к проверкам Восприятия для :ref:`action--Seek` существа или объекта в пределах дистанции нюха.


.. _ancestry-heritage--Ysoki--Sewer-Rat:

Канализационная крыса (`Sewer Rat <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=75>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

Вы происходите из длинной череды исоки из сообщества, живущего в канализации под большим поселением.
Вы иммунны к болезни "грязной лихорадки" (прим.пер: болезнь "Filth Fever", которой заражают при укусах `крысы <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=86>`_ и `отюг <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=327>`_)
Каждый из ваших успешных спасбросков против болезни или яда, снижает стадию на 2, или на 1 для вирулентной болезни или яда.
Каждый критический успех против длящегося яда или болезни, снижает их стадии на 3, или на 2 для вирулентной болезни или яда.


.. _ancestry-heritage--Ysoki--Shadow-Rat:

Теневая крыса (`Shadow Rat <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=76>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

Ваши предки жили в темных пространствах под землей, наделяя вас темным мехом и смутно неестественной внешностью, которая нервирует разумных существ и пугает животных.
Вы становитесь обучены Запугиванию и можете использовать Запугивание, чтобы использовать :ref:`skill--Intimidation--Coerce` на зверей.
Когда вы используете :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` на животное, то не получаете штраф из-за того, что не говорите с ним на одном языке.
Если вы автоматически станете обучены Запугиванию (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.

Отношение животных к вам начинается на одну ступень хуже чем обычно, как правило начинаясь с недружественного вместо безразличного для одомашненных животных, или враждебного вместо недружественного в случае с дикими животными.



Универсальные наследия (Versatile Heritages)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. include:: /helpers/versatile_heretages.rst










.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _ancestry--Ratfolk-Feats:

Способности родословной
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На 1-м уровне вы получаете одну способность родословной, и получаете дополнительную каждые 4 уровня после этого (на 5-м, 9-м, 13-м и 17-м уровнях).
Как крысолюд, вы выбираете из следующих способностей.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Ysoki--Cheek-Pouches:

Защечные мешки (`Cheek Pouches <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1295>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

----------

Ваши щеки эластичны, и вы можете хранить вплоть до четырех предметов легкой массы или меньше в этих защечных мешочках.
Ни один из этих предметов не может иметь длину более 1 фута (30,48 см).
Пока у вас есть хотя бы один предмет в защечных мешочках, вашу речь будет заметно трудно понять.
Помещение туда предмета или его вытаскивание, это действие :ref:`action--Interact`.
Вы можете освободить свой рот одним действием, в результате чего все, что у вас было в защечных мешках вывалится на землю в вашем пространстве.

**Заметка**: Если не указано иное, большинство волшебных палочек и свитков имеют длину менее 1 фута и могут поместиться в защечные мешочки.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Pack-Rat:

Барахольщик (`Pack Rat <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1296>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

----------

Годы сборов для путешествий научили вас, как втиснуть огромные количества вещей в небольшое пространство.
Вы можете поместить дополнительные 50% указанной емкости в обычные контейнеры или транспортные средства.
Например, вы можете уместить 6 масс в рюкзак или 12 масс в сундук.
Это не изменяет массу предметов, или не меняет то, сколько вы можете упаковать в магический или межпространственное хранилище, такое как :ref:`item--Bag-of-Holding`.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Rat-Familiar:

Крыса-фамильяр (`Rat Familiar <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1297>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

----------

У вас есть домашняя крыса, которая волшебным образом связана с вами.
Вы получаете фамильяра (см. :ref:`ch3--classes--animal-companions-familiars`) и он должен быть крысой.
Он все еще получает преимущества возможностей фамильяра, но его основная форма остается крысой.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Ratfolk-Lore:

Знания крысолюдов (`Ratfolk Lore <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1298>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

----------

Многолетний опыт общения с сообществами крысолюдов сделал вас проворными, и вы научились бегать и прятаться, когда угрожают враги.
Вы становитесь обучены Акробатике и Скрытности.
Если вы автоматически станете обучены одному из этих навыков (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Вы так же становитесь обучены Знаниям крысолюдов.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Ratspeak:

Крысиная речь (`Ratspeak <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1299>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

----------

Для вас писк крыс и других грызунов имеет странный смысл.
Вы можете задавать вопросы, получать ответы и использовать навык Дипломатии с грызунами, включая бобров, мышей, дикобразов, крыс и белок, но не с другими млекопитающими, такими как собаки или летучие мыши.
Мастер определяет какие звери считаются грызунами для данной способности.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Tinkering-Fingers:

Очумелые ручки (`Tinkering Fingers <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1300>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

----------

Ваши руки растут из правильного места и вы можете быстро импровизировать, чтобы починить сломанное или поврежденное снаряжение.
Вы обучены Ремеслу.
Если вы автоматически станете обучены Ремеслу (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Вы можете :ref:`skill--Crafting--Repair` предмет без использования :ref:`item--Repair-kit` не получая штраф обстоятельства, используя импровизированные предметы под руками.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Vicious-Incisors:

Злобные резцы (`Vicious Incisors <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1301>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

----------

Вы позволили своим резцам расти достаточно долго, чтобы служить грозным оружием.
Вы получаете безоружную атаку челюстями, которая наносит 1d6 колющего урона.
Ваши челюсти относятся к группе "драка", и имеют признаки "точное" и "безоружная".
В отличие от большинства существа, вы можете сточить свои зубы и потом отрастить их, что дает вам возможность выбирать эту способность на любом уровне, и можете переизучить ее на другую или другую способность на эту.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Warren-Navigator:

Ориентирующийся в лабиринте (`Warren Navigator <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1302>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 22

----------

Вы особенно хороши в решении лабиринтов и навигации по изгибам и поворотам.
Вы обучены Выживанию.
Если вы автоматически станете обучены Выживанию (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Когда вы используете :ref:`skill--Survival--Sense-Direction` или делаете бросок против заклинания :ref:`spell--m--Maze`, то вы получаете результат на одну ступень успешнее, чем получили при броске.
Вы не получаете штраф к :ref:`skill--Survival--Sense-Direction` без компаса.





5-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Ysoki--Lab-Rat:

Лабораторная крыса (`Lab Rat <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1303>`_) / 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 23

----------

Вы провели в алхимической лаборатории большую часть своего времени.
Возможно, вы сами были алхимиком, ассистентом или даже подопытным.
Так или иначе, вы подвергались воздействию самых разнообразных алхимических ядов и эликсиров, что сделало вас более устойчивым к их воздействию.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к спасброскам против ядов и вредных эффектов эликсиров.
Если при броске спасброска против яда или эликсира вы получаете успех, то вместо этого он становится крит.успехом.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Quick-Stow:

Быстрая укладка (`Quick Stow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1304>`_) |д-св| / 5
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Ysoki--Cheek-Pouches`

**Частота**: раз в раунд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 23

----------

Вы умеете быстро перемещать предметы в защечные мешки.
Вы используете :ref:`action--Interact`, чтобы засунуть 1 удерживаемый предмет в защечные мешочки (при условии, что он подходит).


.. _ancestry-feat--Ysoki--Rat-Magic:

Крысиная магия (`Rat Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1305>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 23

----------

Кажется, всегда найдется какая-нибудь крыса, чтобы передать тебе сообщение.
Вы можете колдовать :ref:`spell--a--Animal-Messenger` раз в день как врожденное природное заклинание.
Когда вы это делаете, то вам всегда отвечает крыса.
Если в досягаемости нет крыс, то заклинание теряется.





9-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Ysoki--Big-Mouth:

Большой рот (`Big Mouth <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1306>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Ysoki--Cheek-Pouches`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 23

----------

Ваши защечные мешочки особенно эластичны.
Вместо складывания вплоть до 4 предметов легкой массы, вы можете складывать вплоть до 1 массы предметов.
При этом требование о максимальном размере предметов не меняется.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Overcrowd:

Толпиться (`Overcrowd <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1307>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 23

----------

У вас тонкая физиология, и вы можете залезть в небольшие пространства с другими похожего телосложения.
Пока ваш размер маленький, вы можете закончить свое движение в том же квадрате, что и союзник маленького размера.
Всего 2 существа могут разделять одно пространство при использовании этой или похожей способности.


.. _ancestry-feat--Ysoki--Rat-Form:

Форма крысы (`Rat Form <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1308>`_) |д-1| / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- природная
- превращение
- полиморф
- концентрация
- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 23

----------

Вы можете превратиться в безобидную на вид крысу, чтобы разведать местность или проскользнуть через узкие места.
Вы получаете эффекты заклинания :ref:`spell--p--Pest-Form` 1-го уровня, за исключением того, что вы должны принимать боевую форму крысы крошечного размера.





13-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Ysoki--Warren-Digger:

Копатель нор (`Warren Digger <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1309>`_) / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- крысолюд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 23

----------

Вы научились использовать свои крепкие когти, чтобы копать землю.
Вы получаете Скорость рытья 15 футов.





.. include:: /helpers/actions.rst